國際調查機構：香港樓價連續11年全球最難負擔 置業要不吃不喝20.7年

國際調查機構：香港樓價連續11年全球最難負擔 置業要不吃不喝20.7年
16:48 2021/02/23

"疫情無阻香港樓市繼續貴絕全球，據國際調查機構Demographia每年公布的報告指，香港連續11年蟬聯全球最難負擔房地產市場，樓價中位數對家庭入息中位數比率達20.7倍，相當於不吃不喝20.7年才能置業......"

儘管如此，熱錢繼續氾濫及2019年政府放寬首次置業人士按揭成數都會令樓價繼續gogogo

無用架，你回歸現實，計番二條基本數
1)稅 香港九折收糧，外國65折收糧

2) 按揭供款：香港1.5% 本金利息比是2：1
外國大多3% 本金利息比是4：6
即香港供10000, 外國就供13333
二個系數一相乘0.65/0.9 * 1/1.33 , 0.54
用20.7* 0.54 其實才11.3左右才是真正負擔能力

未計公屋，較高位收入和外國差距

香港又拎世界第一

會唔會外國已經計埋呢啲都冇我地要供咁耐😥

咁嘅息口供得越耐越著數

無用架，你回歸現實，計番二條基本數

你稅低其他福利咪冇左囉
人地外國睇醫生, 睇牙都唔洗錢, 有失業援助金
香港失業想攞援助? 難度同你申請綜援無乜分別.

計埋 係入面嫁啦 戇鳩又要懶醒

因為政府根本就唔想樓價跌，
總之樓價繼續向上就係經濟好嘅現象

樓價跌，發展商會嘈，負資產業主會嘈，
到時就真係正式we connect

support

佢剩計稅前收入。

香港睇公立你俾幾多錢？
外國你睇公立咪一樣排長籠，仲要俾政府硬收醫保，台灣我唔計，美國太貴都唔計。

我未聽過加拿大有1.35咁低。
親友在加拿大供緊政府擔保定息都是2.5%已經是政府補助最平。
我剛search過加拿大按揭資料，銀行浮息按揭最平都2.9×%

大佬你香港排街症有得醫變冇得醫.
台灣, 英國, 美國睇公立要排長籠?
我真係第一次聽

我咪講左台灣美國唔計你又計

外國華人唔少都走番番來香港睇公立，你唔信搵番以前d post

個統計單純計「樓價中位數/家庭入息中位數」

房屋台: 你地廢姐, 林奠PLAN 幾十萬已經上到車

呢個係事實,好多人好高騖遠廿頭就想靠老豆老母俾首期置業,無父幹就做月光族唔儲錢廢物一件
我啲朋友都係三十頭左右儲左80萬左右靠林鄭plan同另一半過壓測上車
你地做唔到咪一日拎住啲數據打飛機圍爐嘆氣

其實外國醫藥分科 睇醫生唔洗錢 藥去藥房買都係要比錢

越升越買

支持

點解本金利息比會有分別

息口唔同自然有分別。